［全民暖氣軍師］既然依家抗爭活動少咗咁多 一班連登仔喺屋企又冇咩做 點解唔討論吓「香港獨立」

呢兩個月嘅連登已經少咗好多行動post同抗爭post，大家抗爭團火熄咗好多係個無可否認嘅事實。

而呢個時候，正正就係討論香港獨立嘅時候。呢場抗爭未開始之前，冇咩人睇好港獨（包括小弟），相信制度內嘅改變可以俾到香港人自決嘅機會。但過咗八個月，相信好多人都已經唔再相信喺中共嘅統治之下會有自決權，都因為咁越嚟越多支持香港獨立。

假如未來幾個月，我地喺中共最唔撚掂嘅時候搞獨立，成功嘅機會一定會大咗好多。同時，討論港獨嘅出路同做法都可以令到更多黃絲理解獨派論述並支持獨立。身邊好多人唔係唔支持獨立，反而係唔理解當中論述而變相成為無知；或者係睇唔到獨立後嘅出路同實踐方法而唔支持。但係其實上面呢兩個結果都係香港獨立呢個議題未得到廣泛討論。

最後，都因為香港獨立未得到廣泛討論同認同，「香港獨立，唯一出路」一直都好少人呼叫。（利申：我都唔敢講係唯一，但一定係其中一個最能夠令香港人有自決權利嘅出路）

香港獨立

香港獨立唯一出路
延續我登輝煌事蹟
借位幫推
［告急］名校secret戰線要人啊

好同意
推
但手足呢個時間開po好難幫你推喎

深夜特別多諗頭嘛
連登仔邊有咁早瞓

都係想問 點解對抗有強大軍力嘅解放軍

都係天時地利人和㗎炸我覺得
老老實實普通抗爭者就算全民皆兵有埋飛機大炮冇可能贏到一支軍隊—冇大台冇組織冇正規訓練就冇可能打贏。
所以就要趁火打劫，上面依家可以話係中共掌權以來民心最不穩、黨內權鬥最嚴重、國際壓力最大嘅時候，依家搞獨立都一定係最有機會（雖然都係好撚難）。
真真正正咁加速支爆唯有多啲人討論港獨同支持港獨就會加速支爆㗎啦我諗

我最擔心係就算獨立左都無乜人有從政經驗或能力
林鄭呢d係類似希拉莉 幾十年前開始鋪路 各種行政工作都做過 就係為左做總統
但係同路人之中好少適合既人選 唔係是但選個民主派議員就搞得掂既野
要平衡到脫離中共之餘又保得住香港既經濟地位係唔易

香港對中國地位係好撚重要—用個制度去幫佢地洗錢同走資。假設中共玩到咁大要武力鎮壓（其實論正當性就算香港人玩飛機大炮都唔關老解事—因為佢只係負責國防but wfc中共大撚曬），外資對香港會即時失去信心，土豪啲錢凍過水啲權貴同中共內部都係會清算維尼。所以老解落嚟嘅機會我覺得好細。

都係國際輿論同能力問題啦。中共依家國際地位咁高佢真係出兵我相信會冇曬啲朋友；同埋打一次仗我諗都燒佢唔少錢—啲錢買起一帶一路啲國家好過。

根本香港好少人識從政（其實我覺得薯片同老鼠兩個曾生幾叻從政—可惜佢地紅底）
港英時期嘅精英其實都有資格從政，不過回歸咗之後呢班精英要走嘅走要轉邊嘅轉邊—做泛民邊個著數。

睇法相反，獨立成功率取決於中央同地方權力既分配。呢次疫症雖然可能有政令不出中南海既問題，但中央政權係成功引導輿論到地方政府出錯，實際上冇對佢既影響力做成大既影響，唔係趁火打劫既時機。

獨立問題一定係套入呢個framework諗，所有障礙源自呢點。

都好啱。呢單肺炎絕大部份人都覺得係因為支那人食野味同地方官處理不當而導致嘅問題，好似唔關中共事咁；唔好理個病毒係咪人工合成，我相信係中共一向會將資訊封鎖呢個事實令到全世界咁驚個疫情。

Ching 一言驚醒洛克人，唔記得咗芝麻人好多都係蠢到無藥可救

第一樣應該做嘅嘢一定係將「香港獨立」去禁忌化先
仲未開始得到廣泛討論就先否定同自我審查，咁最後獨立就一定唔會被大眾認同及支持。

點解有人負皮

推

我覺得某程度上係香港人諗野懶醒，會有「獨立到咩」同「獨立之後點」既想法，但之後就唔去諗

所以某程度上係自己論述未完整，唔可以怪人

民主獨立定民族獨立？
洗唔洗解殖？

我自己覺得香港獨立首先要建構咗個民族概念先
香港就算黃都好 仍然有唔少人係大中華膠 覺得中華民族不可分割咁 甚至有啲夠膽死講係中華民國人

我覺得獨立第一步係要去中華化先 去中華唔係要放棄所有中華文化 而係去除中華呢個身份認同